[又嚟] Google Play Store 被駭客入侵（多達2000萬人中伏）

智能手機作業系統Android爆發大規模黑客事件，黑客透過在Google Play Store（圖）的應用程式植入惡意軟件「ExpensiveWall」，盜竊用戶金錢，受害者可能多達2,110萬人 。

全文：

事件由以色列網絡保安公司Check Point揭發，黑客將惡意程式加密避過Google過濾，入侵至少50個應用程式，下載次數或多達400萬次。加上早前防毒軟件公司McAfee發現同類病毒的另一版本，估計受害用戶人數介乎590萬至2,110萬 。中招的手機會發出詐騙性收費短訊，令用戶收到天價電話賬單。手機威脅研究員帕登表示：「就規模病毒效果而言，這是入侵Google Play Store的其中一次牽連最廣的惡意軟件浪潮 。」

Check Point上月7日向Google通知事件，涉事應用程式隨即被下架。但黑客很快重施故技，再次發佈病毒另一變種，4日內入侵至少5,000部手機。Google發言人表示現已處理了被入侵的應用程式，並感謝科技界努力確保Android生態系統安全。

美國《福布斯》/《財富》

〔即時新聞／綜合報導〕Google Play商店被發現約50款藏有惡意程式的APP，受害者多達2110萬人，被形容為目前針對安卓軟體最大宗的攻擊。

綜合報導，網路安全公司Check Point在14日向Google提出警告，Google Play商店中有大量藏有名為ExpensiveWall惡意程式的APP，駭客將惡意程式包裝在包有大量免費桌布、相機與照片編輯的APP中，至少有50款藏有相同惡意程式的APP曾於Google Play上架，且可能有更多樣的偽裝手法。在今年初，類似惡意程式的程式碼也被McAfee偵測到，主要藏於相機和照片編輯APP中。

資安專家說明，惡意軟體會在受害者不知情的狀況下傳送高額簡訊、訂閱使用偽造的昂貴服務，向受害者索取費用。而ExpensiveWall特別之處在於，駭客設計讓它能躲過Google Play中內建的反惡意程式保護 。

目前Google已將感染惡意程式的APP下架，但Check Point公司指出，此惡意程式容易被修改，未來會以其它型態出現 。

App Store 都有啦, Google 有 Big Data Machine Learning 唔似蘋果根本就唔入流. 重有你可以用 Amazon 或者自己 Download App.

垃圾 idog 隨時係敵方比錢人 hack 入 Google Play Store. 不招人妒時庸才.

相片與照片編輯

「好人好姐黑客點會攪你？」
「有防毒apps唔怕」

惡意軟體會在受害者不知情的狀況下傳送高額簡訊、訂閱使用偽造的昂貴服務，

不招人妒時庸才
阿Sir 我被人入屋打劫
黑警：不招人妒時庸才

正評上一頁

比人偷錢偷到傻撚左

用iPhone最好

用google提供個googe service architecture 同playstore點樣裝到木馬入去?

呢d一定係唔知係邊度另外裝左個play store apk先會中伏

做得好

Andog

個標題好似問題？

應該喺受害！
不是中伏！

真假 iFan 即時現型

LM

open source OS 其實你預左

方便同相對安全真係睇你點rate

通常都好少download新app

呢則新聞關 Big Data Machine Learning乜事？

乜你認為Apple搞左幾十年冇 Big Data Machine Learning？

狗唔搭八

大陸呀我擺到明抽緊水 你真心左我道歉囉